黑警嘲諷人民普選產生議員：「有咩資格做區議員」

（獨媒特約報導） 警方上週末（2月8日和9日）先後於將軍澳及西貢以武力驅散市民，期間拘捕過百人，包括五名西貢區區議員。多名區議員及助理中彈、中椒受傷，厚德區議員、將軍澳民主關注組王卓雅更遭警員抓胸非禮。眾區議員今日召開記者會展示傷勢，斥警方濫權濫捕。王卓雅批評，警方多次以電筒或反光條阻擋市民識辨行動編號卡片上的號碼，而她雖多次要求非禮她的警員提供其編號，惟警方拒絕回應，並將涉事小隊調至其他位置。

警方將軍澳大圍捕 被捕者與發燒內地遊客同處一室

上週六為是科大學生周梓樂逝世三個月，過百市民自發遊行至將軍澳尚德悼念。及後有示威者以路障堵路，引發過百防暴警及便衣警到場，作出多次大圍捕。五名區議員先後被捕，包括西貢區議會主席鍾錦麟、寶林區議員馮君安、 彩健區議員陳緯烈、厚德區議員王卓雅，以及翠林區議員蔡明禧。多名區議員及助理在監察警方執法時，亦遭到警方施襲受傷，傷勢至今仍未復原。

馮君安質疑，警方採用截查形式已足夠判斷是否有必要進行拘捕，故把大批被截查者送往警署是「不必要」。軍寶區議員黎銘澤指，鍾錦麟被捕後與大批被捕者一同送往觀塘警署，當中包括一名原本欲返回酒店的內地遊客。黎銘澤解釋，鍾錦麟今日未有出席記招，是因為該遊客被捕後出現發燒癥狀，其後警署內有五名青年亦相繼發燒，故鍾錦麟現正進行自我隔離。黎又引述鍾的消息，指警方雖曾向被捕者派發懲教署生產（CSI）的口罩，惟眾人與發燒被捕者只相隔一塊流動壁報板，批評防疫安排惡劣。黎勸喻警方「有咁多精力，應去做正經事」，並指區議會上已通過建議警隊到武漢協助對抗疫情，望警方能從源頭抗疫、「重拾市民信心」。

王卓雅無奈稱，警方當晚推進防線時曾蓄意抓住她的胸部，又於口頭承諾提供三分鐘予市民離開後反口，從另一邊向退後的市民噴射胡椒噴霧，當中「有老有嫩」。她被捕後被警方要求面壁、伸直雙腳貼牆坐下，她因不適而向警員請求伸展時，反被罵：「你嚟嘆世界咩？」，事後亦於警署內遭言語侮辱：「乜你咁都做到議員？」王卓雅批評，即使警方配戴行動呼號卡片，但他們常以電筒或反光條阻擋卡片，令市民無法辨卡片上的號碼，而她雖多次要求非禮她的警員提供其編號，惟警方未有回應，更將涉事小隊調離至其他位置。她表示正與律師研究提出私人檢控，呼籲女性對警方的性暴力「不能啞認」。

蔡明禧則指，警方再次闖入富康花園進行圍捕時，陳緯烈曾表明其區議員身份和沒有反抗，惟警員繼續毆打和以膝蓋跪壓在他頸上：「身邊小朋友見到都嚇到喊」。蔡明禧又指，警員曾嘲諷陳「有咩資格做區議員」，又把蔡的議員證隨手丟開，並以警棍指罵截查市民。他斥責警方態度惡劣，陳緯烈批評警方拘捕區議員的行為無理，做法等同打壓民選代表。

不少區議員雖未被捕，但亦於當晚遭警方施襲受傷。坑口東區議員李賢浩表示，當晚便衣警員曾駕白色七人車衝入人群，並在他清楚表明身份後，以胡椒噴霧直射向他。警方於無預警下施放催淚彈時，李賢浩的女助理亦遭擊中腹部、受傷倒地。

寶怡區議員謝正楓及富君區議員陸平才於記者會上揭起衣服，展示被胡椒球彈射中腹部和右腳小腿的瘀痕。陸平才指，防暴曾撥開保安、闖入私人屋苑追捕市民，斥警是「強盜」：「你當富康花園係咩？」。謝正楓亦指，警方撤退時仍不斷向屋苑施放多枚胡椒球彈，導致他腹部受傷，事後需坐於屋苑內急救。他們稱當晚身穿寫有「議員監察」的反光衣，到場是為了調停衝突，但反遭警方出言侮辱指：「議員洗乜你監察，你未夠班同我講嘢」。尚德區議員李嘉睿頭部亦遭胡椒球彈射中，留有瘀痕。他認為警方當晚比以往發射更多胡椒噴霧，批評警方「妄顧市民安危，甘當極權政府爪牙」。

李賢浩怒斥警方為「毫無紀律嘅武裝份子」，不適合當香港警察。馮君安強調，當晚多位區議員身上配有議員證，而他作為反修例工作小組召集人，有義務監察警方執行職務。他亦指，當晚除區議員外，多名記者亦遭到不合理暴力對待，如有記者遭催淚彈射中手部、被噴射胡椒噴霧，甚至被推跌在地、以盾牌撞擊攝錄機等，斥責警方剝削公眾知情權，濫暴濫權。

警方當晚「大圍捕」後，把市民分散送至不同警署。 景林區議員張偉超指，秀茂坪警署因不設深夜服務，被捕者家屬需於天寒地凍下通宵等候，但翌日早上的值班警員竟指「負責開門嗰個人唔響到」並拒絕開門。張偉超斥警員行為「不知所謂，無理到警例」。

上週日，亦有西貢居民自發遊行抗議反對隔離營，一名男子於翠塘花園被警員傷至頭破血流。西貢鄉民區議員梁衍忻直斥警方「變本加厲」，當日截查至少三十名市民，包括她和離島區議員陳嘉琳，其間警員諷刺他們「入來西貢搞事」，又質問出街放狗的街坊「做咩帶住隻狗」。當時，德明區議員鄭仲文的助理於監察期間亦遭警員以警棍連打兩棍，頸部至今仍舊難以移動。鄭仲文嘆「現在議辦全人都受傷」。梁衍忻指，當區的警民關係警長曾向她表示希望打好關係、「好好溝通」，惟當梁致電警求助時，警員卻諸多阻撓、拒回答誰是指揮官。

記者：陳世浩

來源：

咁你有咩資格做狗？

對市民心底話：你有咩資格做市民

民意=垃圾

以前d狗好怕區議員，其實區議員可以有乜權力令狗咁驚

依家有習帝尚方寶劍

一班畜牲

一來以前係奶共派班垃圾，同政府圍威喂

二來e半年狗隊權力已經高過曬成個政府

區區一個pc仔都可以屌鳩張建忠

珍